[
  {
    "question": "Quel est le nom complet de l'équipe de NBA surnommée les \"Lakers\" ?",
    "answer": "Los Angeles Lakers"
  },
  {
    "question": "Qui est l'athlète le plus décoré de l'histoire des JO d'été avec 23 médailles d'or, 3 d'argent et 2 de bronze ?",
    "answer": "Michael Phelps"
  },
  {
    "question": "Quelle est la distance officielle exacte d'un marathon ?",
    "answer": "42,195km"
  },
  {
    "question": "Quelle équipe a remporté la coupe du monde de foot masculin en 2006 ?",
    "answer": "Italie"
  },
  {
    "question": "Quel joueur de tennis a remporté le plus de fois Wimbledon ?",
    "answer": "Roger Federer"
  },
  {
    "question": "Quel circuit de F1 possède le plus long tour en terme de distance ?",
    "answer": "Spa-Francorchamps, Belgique"
  },
  {
    "question": "De quoi est composé un triathlon ?",
    "answer": "1,5 km de natation, 40 km de cyclisme et 10 km de course à pied"
  },
  {
    "question": "Quel joueur de football a remporté le plus de Ballons d'Or ?",
    "answer": "Lionel Messi"
  },
  {
    "question": "Quelle nation a remporté le plus de médailles d'or aux Jeux olympiques d'hiver depuis 1924 ?",
    "answer": "Norvège"
  },
  {
    "question": "Quel est le sport national au Japon ?",
    "answer": "sumo"
  },
  {
    "question": "Quel maillot porte le leader du classement général du Tour de France ?",
    "answer": "Jaune"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand stade de football en termes de capacité dans le monde ?",
    "answer": "Stade du Premier-Mai, Corée du Nord"
  },
  {
    "question": "Quels sont les 4 sports qui ont été ajoutés aux JO 2024 par la France ?",
    "answer": "skateboard, escalade, surf, breaking"
  },
  {
    "question": "Qui est le premier coureur de F1 à avoir remporté 100 Grands Prix ?",
    "answer": "Lewis Hamilton"
  },
  {
    "question": "Quelle est la taille d'un terrain de volleyball ?",
    "answer": "16x8"
  }
]
